劉業成向警隊發內部信件 指警隊被抹黑為「黑警」是世上最大陰謀和謊言

【星島日報報道】前警務處副處長（行動）劉業成上月9日正式回巢，出任新開設職位副處長（特別職務），為期約半年。劉業成於本月19日向警隊發出內部信件，指自己今次回歸警隊沒有個人原因，既不為名亦不為利，而過去的六星期是他人生中最艱苦、最憂慮、 但最光榮的日子。他又指，警隊被抹黑為「黑警」是世上最大陰謀和謊言。

劉業成在信中表示，前線的警員面對「暴徒」目無法紀肆無忌憚的罪行，還要受盡很多無理、不公平的屈辱、傷害時，但仍然「守職而不廢」，盡忠職守，堅定維持香港法紀，「處義而不回」，正因為這樣香港在如此危難中，也沒有倒下來。

劉業成又指警隊被心懷不詭的人不斷地造假、扭曲事實，全力抹黑，目的就是破壞香港市民與警察本來良好的關係，煽動仇恨，令更多暴亂因此而產生，破壞香港管治、安全，形容是「這是世界上最大的陰謀和謊言」，當中包括政黨、議員，宗教，傳媒，教育及社工界，不擇手段、無中生有地將香港警察指控為打壓自由的「黑警」，利用「黑警」這樣的指控去煽動、製造嚴重的動亂、暴力。

他又勉勵警隊繼續以「守職而不廢，處義而不回」的精神去維護法紀，以「撥除仇恨之根、動亂之根」的方針去處理暴力，共同努力早日邁向「止暴制亂」這個目標。讓香港回復到「人人和諧相處，守望相助，我們的家」。

本身就黑 點需要抹

收皮啦
叫你黑警完全唔夠反映你哋嘅所作所為

狗隊尚且知道不割蓆

圍內3 萬人打飛機

唔洗抺，市民有眼睇

真係越嚟越似中國 下下都陰謀論

條道德底線任佢擺，咪L以為打份黑警工大L 晒先得GA。
劉業成最ON 9就係以為自己高高在上。

唔應該叫黑警
直頭叫香港塔利班

沒有一隻黑警是無辜的
全部必須判以極刑處死

你唔黑就點抹都冇用
香港市民自己都有眼睇嘅

等住比美國制裁啦
急不及待取消你地戶口 call你地loan

要呃人要先呃自己

全世界都係衰人抹黑你，得你自己最正義
去到行出街都犯眾憎既地步都仲唔反省下自己有咩錯，真係同中國人冇分別

抹黑一般有俾人屈既成分

依家警隊又點會係俾人抹黑

你班撚樣就係不折不扣既黑警呀屌你老母

致同袍們：

我在8月9日回歸警隊，從這天開始每天24小時同大家一起面對充滿仇恨、撕裂、動盪不安的社會和處理香港歷史上最嚴重及全無法紀的暴亂。

我回歸警隊其中沒有任何個人原因，我不是為名、不是為利。我從不怕辛苦。今天我希望同大家分享一下我回到警隊的感受。

今次因修例引發的動亂，令我對香港的未來來真的很擔心。我擔心幾代無數香港人拼手抵足用血汗、辛勞建立的家（香港）、世界上最美好的城市，隨時被暴亂毁於一旦，一下子可能一發不可收拾拾。回歸警隊初期，我往往雖然很疲勞，卻難於入睡。有時在靜的一刻也想想，究竟我回歸做對了嗎？我能幫助我的同袍嗎？

但今天我可以同大家講，過去6個星期是我人生中最艱苦、最憂慮、但最光榮的日子。

我看見我們在前線的同袍，面對暴徒目無法紀肆無忌憚的罪行，包括衝擊警方防線，襲擊警察、攻擊警署及宿舍，威嚇警察和家人的人身安全，還要受盡很多，無理、不公平的屈辱、傷害時，同袍們仍然「守職而不廢」，盡忠職守，面對嚴重暴力、襲擊、危險、人身安全威脅，你們堅定維持香港法紀，「處義而不回」。

因為你們「守職而不廢，處義而不回」的偉大精神，香港在如此危難、危急、嚴重暴力、動亂中，才能「頂住下來」，沒有倒下來。若沒有你們的堅持、頂住，香港將變成怎樣？真不敢想像。我想到此，從心底中向你們致上最無盡的感謝、感恩。我的同袍，在這嚴重動亂、破壞的日子，香港仍能「頂住」，全賴有你們，全賴香港三萬多警察！你們真的很了不起。能再次與你們共同奮鬥，共事是我的光榮。

今年年初，我們仍然被公認為世界上最優良的警隊。我們與市民關係良好，互相信任、合作，市民滿意度高達84分，但一夜之間，同一樣的香港警察，卻全被抹黑為「黑警」，這是世界上最大的陰謀和謊言，我們被陷害。

這幾個月，讓香港人看見香港很多非常醜陋的事情。香港一些人（政黨、議員，宗教，傳媒，教育及社工界）過往利用空泛口號去達到其政治目的及利益。近幾個月，他們變本加厲，不擇手段打擊香港政府的威信，不理是否嚴重的傷害整體社會，不分青紅皂白，公然支持暴力，向學生宣揚令人震驚、錯誤、仇恨的政治思想，煽動還在成長的學生參與示威、暴力、仇警行動。最令人憤慨是借新聞自由為藉口，公然做假，或斷章取義，扭曲事實，全力煽動仇警，破壞、撕裂香港人與人之間的關係。

維護法紀、治安，保障市民生命財產是香港警察的天職、使命。但因為一群人不擇手段，無中生有地將香港警察指控為打壓自由的「黑警」，利用「黑警」這樣的指控去煽動、製造嚴重的動亂、暴力。不幸有大量的香港市民、學生、信徒，受愚弄而參與或間接、直接支持了暴亂。香港現在因此被大肆破壞、暴力處處，止亂無期，人人充滿怨氣，仇恨，互不信任，連家人之間也互不信任，人人人心惶惶、不安，香港人不再快樂。

我們當然不是「黑警」，但心懷不詭的人不斷地造假、扭曲事實，全力抹黑我們。目的就是破壞香港市民與警察本來良好的關係，煽動仇恨，令更多暴亂因此而產生，破壞香港管治、安全。他們一起製造出來「黑警」這個失實的指控是這幾個月來暴力、動亂的根。使市民與市民的互相仇恨的根。這些「動亂之根」、「仇恨之根」都一定要撥除。根本上是沒有「黑警」，本來亦沒有「仇恨」。指控是「虛假的」、仇恨是「不真實的」。

香港今日最要緊迫的是撥亂反正，撥除一切動亂、仇恨之根。這目標不能只用法律或武力去達到。要徹底解決，我們香港警察要聯同香港各界一起努力，以大智慧去處理，一起齊心，堅決撥亂反正，才能回復我們本來和諧、安心快樂的香港。

同袍們，「和大怨，必有餘怨，安可以為善」。我們不祈望所有香港人都認同我們執法的決心，但我堅信絕大多數香港市民都支持及希望「止暴制亂」這個目標。只要我們得到香港市民一如往常的信任和支持，暴力、動亂將再難以煽動、推動。若仍有少數暴力人士，香港警察得到大眾市民支持和合作，我們一定能快速制止。香港便可回到世界最安全城市之列。

我懇請大家繼續以「守職而不廢，處義而不回」的精神去維護法紀，以「撥除仇恨之根、動亂之根」的方針去處理暴力。我們一齊共同努力早日邁向「止暴制亂」這個目標。讓香港回復到「人人和諧相處，守望相助，我們的家」。

劉業成敬上
2019-09-19

佢地究竟有冇聽過三人成虎呢個故事
當一個人講唔信就算 可能偏見
第二個人講唔信都算 可能咁岩兩個係朋友fake鳩你
但係而家全世界話你錯都仲係唔信
唔解散呢個傻閪警隊仲有咩用

本身就黑 何來要人抹

呃人既最高境界就係連自己都呃鳩埋

希特拉當年都係咁諗，直至被消滅